### Ejemplo patrones de diseño ###

* **Strategy:** implementado para manejar diferentes métodos de pago. Permite definir una familia de algoritmos encapsulando cada uno de ellos y permitiendo que se utilice uno u otro dependiendo del cliente. Tenemos la interfaz PaymentMethodInterface la cual implementan los diferentes métodos de pago (Visa, PayPal, MobilePayment). Por otro lado tenemos el carro de la compra (ShoppingCart) y los productos (Item). El proceso seria: un controlador (no implementado en el ejemplo) recibe la petición de compra y delega al ShoppingCart para que efectúe el pago con el método seleccionado. Así al método pay del ShoppingCart se le pasa un objeto de estrategia concreta. Ejemplo/test en SamplePayProcessTest

* **Observer:** aplicado para que cuando se registre un nuevo usuario se notifique a otros objetos. Se pone de ejemplo que sucedan 2 cosas: enviar un email de bienvenida al usuario y guardar en un log la hora de registro. Para el ejemplo he utilizado las interfaces de la Standard PHP Library: SplSubject, SplObserver y SplObjectStorage. El usuario es el sujeto concreto que implementa la interfaz SplSubject para añadir y quitar objetos observador y notificarlos. Conoce a sus observadores y envía una notificación a sus observadores cuando cambia su estado. MailObserver y LoggerObserver son los observadores concretos, los cuales implementan la interfaz SplObserver que define un metodo update al que se le pasa el sujeto. Ejemplo/test en SampleUserRegistrationTest